超越"原神"的抄襲，Craftopia抄完BOTW再抄POKEMON同牧場物語同MINECRAFT.

話說岩岩睇TWITTER睇到有人RT以下條片

風格戰鬥抄BOTW,耕田抄牧場物語同MINECRAFT.
仲有幾秒丟個POKEBALL去捉長頸鹿
STEAM已經排期上架

但入面都有人講Lawsult is coming
以下開放投票
覺得有抄正評(仲要一次抄幾個,罪大惡極)
覺得冇抄負評(游水跑步踩單車個個都一樣架啦)

如果可以抄哂咁多個大作仲可以整到隻好玩既game出黎就無所謂啦
BOTW加埋base building同捉寵物係會幾正喎

佢賣點唔係就係抄哂咁多隻咩
睇落幾fun

認真
對於抄內容我冇咩感覺,炒埋一碟唔矛盾仲要好勁.
抄畫風抄風格demo入面件衫的配色都抄埋我就覺得有d反感

BOTW好多心機野
唔係話抄就抄到

有抄botw
話果一下掉就係抄pokemon又誇張左

抄一隻係抄
抄三十隻炒埋一碟係高手

老老實實 我覺得隻game好伏

精靈球捉精靈根本就係Pokemon 既signature
咁都話誇張 見到比卡超先叫抄阿 你冇病阿?

細節到連介面設計、怪物位置&數量、動作、特效都一模一樣嘅叫「複製」
如果係大雜燴只係融會貫通，WOW都係大雜燴，從來冇人鬧佢抄
呢隻Craftopia除咗太多BOTW嘅既視感，其他都好正常

個波design似十足精靈球

咁有冇啲精靈面對面企係度對戰先
有既話我錯

拎左隻比卡超入去直頭係copy right問題啦,
拎遊戲完素最多係叫抄襲,抄襲唔係專利的野不嬲都唔會有問題

超伏，有可能係一班等botw2等到傻左的人整出黎既

Steam 寫4號出但都未有價錢，MMO來？

old news

抄襲唔係專利既野就冇問題?
咁就唔叫抄, 唔怪得之air jordan, nb 輸哂比喬丹體育 新百倫

到有精靈對戰時就 "咁有冇小智係到先"

抄任天堂，無所謂啦

睇到後面有坦克飛機, 乜鳩動物發電站笑撚左
唔識點講, 其實唔同廠都係會參考其他廠出既game, 再以唔同既方式去呈現個優點
即係好似FPS隻隻都差唔多, 但你玩落一定知邊隻打邊隻, 好少人會話係抄
BF想呈現個戰場感, COD係想要快感, cs係競技類又唔同, 點你都會睇得出個分別

呢隻就係抄哂好多出名既game好既野, 但炒埋一碟只係覺得好劣好cheap
就咁睇完個trailer覺得好伏, 乜鳩都炒埋一碟, 然後「原創」野亂咁塞
我唔係講緊佢抄人呢個行為cheap (雖然都係cheap)
就好似將一堆山珍海味拎黎炒埋一碟, 但賣相同相信放落口都係唔掂
如果佢話呢隻係隻惡搞game, 我反而會覺得有賣點真係想知佢會賣幾錢

仲有, 抄BOTW真係抄得太明顯
畫風一鳩樣, 滑翔玩法一撚樣, 條trailer將Link變做女人但好明顯咁睇得出個角色係抄Link
屎忽痕google左D片黎睇:

我已經係skip住睇, 屌你真係一撚樣架喎51:20左右, 直頭係解神廟個effect黎
成個荒野個感覺根本就係BOTW
其實BOTW只係好完美咁話你知一隻open world game可以好到咩地步
但要整一隻好既open world game係咪一定要好似BOTW咁? 我覺得唔係
只係佢地選擇抄, 成個風格都搬字過紙, 最後只能夠變成discounted既BOTW

如果連神廟個設計都照抄埋就過份左
gameplay睇落劣過trailer好多

有先算啦

本身間支那廠就係抄開人
又有人買先on9，助長抄風

呢個只係alpha黎姐, 最後出黎係點唔知
就咁睇佢個Trailer已經睇得出幾隻game既concept
個個都一望就睇得出佢抄左咩game其實已經冇得扭

有陣時參考同抄真係一線之差
但成個風格同main feature都一鳩樣, 真係唔可以話係正路
就算佢個賣點就係拎人地既野炒埋一碟, 佢都係抄人
唔可以話因為抄得好, 抄得多, 就唔撚係抄, 唔屌得
佢下次出DLC, 係咪又加多隻game既野落去?
根本靠抄人起家既廠, 係唔值得支持

而家抄得好都當你贏
擺隻RDR2係你面前叫你抄
怕你抄到投降咋

botw背景又坦克又飛機咁
已經唔單只係抄唔抄嘅問題

好討厭時空穿越、風格雜亂嘅game睇起嚟好cheap

戰鬥時craft野同有飛機坦克，引係用左食雞game的表現方式

BOTW最勁係物理，睇條片根本做唔到十份一

行為藝術？每個位都似曾相識

雖然感覺好撚炒
但係唔知點解好想試下玩

個精靈球真係接受唔到，加啲台詞做惡搞都仲ok，但當賣點sell 就好低裝

有PC 版

一睇就知係捉精靈個過程換個皮就上
後面農場呢D我都覺得冇乜野, 好多game都有農場系統所以好難話到佢抄
但隻game好明顯係大體就抄BOTW, 其他位就用其他game
仆街到連Link帶武器係身個樣都一鳩樣
游水水波一撚樣, 滑翔傘好似係換隻色就當係, 仲有大劍轉轉轉個動作又一撚樣
佢仲要夠膽死將呢D野放落個trailer到話比人知佢係抄
如果原神要比人屌, 呢隻一樣要屌啦

以為廿年前的cs 1.6果d物理

佢係明抄人地的feature仲要拎黎做賣點
btw 遊戲界你抄我我抄你都唔係第一日既事黎架啦

今日有無人玩？

《Craftopia》係一隻角色扮演動作遊戲，採用第三身視點，開放世界。喺預告片入面，可以見到《薩爾達傳說曠野之息》、《Monster Hunter》、《Minecraft》、《No Man Sky》、《Dirt》、《牧場物語》、《Pokemon》、《Fortnite》等等大作嘅影子
又幾好野

有無食評

畀錢買伏野試不了

睇YOUTUBE我又覺還好.

哂氣啦,原神依家已經成堆人爭住奶

同fd連機玩唔錯

抄晒全世界

隻野嗰下旋轉斬
同薩爾達傳說攞把岩石刀fing 爆d岩石一模一樣

上幾個月就已經有人講
佢一出就已經講到明係抄有咩好嘈，所以先比人叫縫合怪

有無人玩緊？

其實佢地呢 d如果唔係拎黎賣
就等於平時拎 d gam3 去整唔同 mod
問題係佢有冇比錢去買個引擎同系統授權去改
冇既咪叫抄

我諗唔到大陸有咩game唔係抄一係就成間公司買鳩左你連埋你啲版權

唔係免費咩

有無得同fd玩？

睇抄得好唔好玩姐
我地又唔係廠商,佢抄我地又唔會蝕

日本廠黎

D技好似龍之谷

steam 14內玩唔夠兩個鐘有得退錢

唔驚中伏

如果佢有本事抄哂咁多隻大作落一碟度真心有啲服

屌你咁推牛牛落個煲到

遠距離照1張

整武器煉礦條地方

種植場 (試過用收割機+輸送帶但成日卡收割機,最後人手收割算)

牛牛永動發電場

屋內

屋外

偏偏D日本人奶緊Craftopia

日本人奶日本game好正常

集百抄之大成

致敬

見到啲動物係跣住咁行

好玩到幾日幾夜無訓過教

如果你是但鐘意上面其中一隻game
我諗都會睇呢隻抄game唔順眼

做咩唔講畫風同世界抄埋曠野

玩到停唔到手

個發電機好bug咁
捉完動物放落去時得時唔得
如果fail又係咁自己轉，拆又唔比拆

BOTW=曠野之息

冇所謂？
知唔知人地crossover 作品要傾幾多野
佢一野抄曬

風格戰鬥抄BOTW

邊有講世界同畫風？

主要係乜Q野都未整好
開頭神叫你去囉傳說之劍殺龍,之後第2幅圖已經殺左條龍(唔知係咪果條
然後作者同你講而家版本得兩隻王
所有交通工具全部消耗性,用用下就爆冇得修理
精靈球一樣,掉出黎冇得收番入去
牧場整黎冇目標,冇事件觸發唔駛賺錢唔駛買傢私唔駛溝女唔駛日日沐水等收成出貨既牧場物語咁囉
起屋清一色木板,單調,想起間石屋都唔得,0傢私0生活感床都冇張
試煉打完唔比成長石板(唔知係咪bug),永遠都係一本道殺怪再打隻哥雷姆

雖然你地話佢抄落好多野,但玩落只係
BOTW+ARK+最後之劍除3再劣化版

係唔係抄有d討論空間，
畫風可以好多只係似，雷同，唔整隻比卡超出黎只整隻黃色老鼠都唔算抄。
openworld曠野都係一樣。

你係咪睇唔出我曲緊

目前玩左一陣覺得戰鬥方面都好多瑕疵
1. d 怪個AI好蠢, 打到一半隻怪走黎走去唔知做咩
2. 打怪好無迫力, 隻怪同個人好似輕飄飄咁, 而且斬怪/出技聲效聽落唔夠震撼
3. 比怪打/打落隻怪度唔係點感覺到有硬直, 而且被人打傷害提示唔夠突出, 有d時候比人打左下都唔知
4.武器種類唔多

主線已經唔當佢存在宜加玩鍾意玩佢個起屋, 希望佢之後出多d建築材料同傢俬, 同埋起屋d格仔唔好面向同一個方向

如果佢將抄個堆game d優點放到落去應該都好大潛力, 反正現階段都係early access最怕佢抄足咁多隻game但結果兩頭唔到岸, 到最後無一樣野做得完善 不過買返黎同fd 玩都唔錯

唔講以為支那
唔知點解覺得隻GAME風格/畫風/系統有陣支那味

想佢加返D室內設計,至起碼整返張床

同埋連線同FD玩都係一個問題,要DOWN其他程式幫手先連到

而家都係升下LV / 活捉NPC / 整下資源

悶悶地就唯有咁

直頭一樣

變左garry mod

個系統叫UNITI
而家好多人都用呢個系統整GAME
你可以當佢係RPG製作大師進化3D版

我都想知
對隻GAME幾有興趣
但想佢完整D先玩

大家其實係咪唔知咩叫「抄」

遊戲產業嘅「抄」同我哋嘅認知係唔同，根據各地案例嘅判明，一個遊戲抄襲另一個遊戲，當且僅當係抄襲美術風格、肖像、角色設計、拎咗專利嘅要素等等，簡而單之，即係大部分都係外觀方面嘅野，而有一樣最重要嘅因素係無論點樣都告唔入嘅，就係抄「玩法」。

所以你睇神抄之塔點解玩到咁大咁串都無事？因為GungHo真係告唔到佢囉，佢抄咗玩法咋嘛。

以上係狹義上嘅「抄」，廣義上嘅「抄」，就要等大家各自發板了。

Farming 嗰part 抄autonauts

集各家之大成

法律上嘅軟件抄襲好多仲係講緊源碼要一樣添（複製）
玩家喺討論區講緊嘅抄襲係指咩大家都明，有乜必要再定義一次咩叫抄襲

原神嚴重啲 因為間支那廠係慣犯

人地用左好多心機去整細節野
化學引擎同物理引擎屈機到

而家抄完都要賣得出先得嫁。。。

仲係N 年前神抄可以恰pad 無中文
課金要出信和買itunes 卡咩？

當一隻cult game咁看待 就覺得正常哂

屌
我玩原神唔好
等聽日出

黑吃黑比人 ...已比人 crack 咗.

希治閣都講

呢排見到啲vtuber玩，一開始仲以為係原神終於出咗，點知係另一款驚 真係覺得好反感 你話種嘢，ok，星露谷理論上仲似過牧場物語，但係佢唔令人反感就係因為會加好多新元素同埋故事好唔同。呢個見個風格咁似BOTW就覺得係咪啲人江郎才盡

利申： BOTW, 牧場物語粉

聽完佢講話係個老任intern—>金融市場—>遊戲界
就覺得有浸背後資金射住嘅味

啱呀
你正版都痴線 四年 至十年先出續作
多啲廠商抄多啲就啱呀 部主機就唔洗封塵

希治閣有冇玩過隻 GAME 去評測 播來播去都係官方片段.

嗱，你咋，我(牧粉)對星露谷依然反感

星露谷剩係歐美畫風已經j唔落d女
唔裝mod既話